[學佛][阿彌陀佛]為什麼不能對立？

【為什麼不能對立？】

——淨空老和尚慈悲開示——

真正學佛的人信，佛所說的話不懷疑，完全是真的。一切眾生皆是過去父母、未來諸佛，這是講什麼？人與人的關係，人跟我的關係，我跟人的關係，要回到這個定位，不能對立。

為什麼不能對立？本來是一體。這個體就在現前，現前的什麼？法身。「十方三世佛，共同一法身」，所以法身是一個，我們跟阿彌陀佛一個身，只是變現出來的現象不一樣。

諸佛菩薩隨順性德變現的，沒有起心動念，現的十法界，法身佛，法身佛所住的境界，《華嚴經》上登地才是法身，初地以上，往下帶的有染污，所以有應身、有化身，應化身。沒有一法能逃出這個範圍，所以一切法就是一法，一法是一切法。

為什麼要相親相愛，道理在此地。他不跟我相親相愛，他不知道，不知道事實真相；知道事實真相的，主動的跟我們相親相愛。諸佛菩薩跟我們相親相愛，我們凡夫跟諸佛菩薩距離愈拉愈遠。

淨修法要—為什麼不能對立？ （第二十三集） 2018/1/17

———————分隔線———————-

念念不忘阿彌陀佛

請善用起底功能 翻看其他智慧經文

佛教是教育，不是宗教，教什麼？教我們修清淨心，教我們幸福快樂，教我們健康長壽，過幸福美滿的人生

同時教我們宇宙真相💫

學佛是人生最高的享受
阿彌陀佛🙏🏻

學佛就是將佛陀的教誨落實到日常生活當中

小妹的學佛筆記🙏🏻還在努力學習當中🙇🏻‍♀️

與佛有緣的同修可以在Facebook search 淨空法師/阿彌陀佛/念佛成佛 搜索更多經文+智慧字句
許多佛菩薩都把經文的精華/重點節錄了出來

或在ig 搜索 amitabha_hk

佛說現在是末法時期 淨宗法門成就
淨宗法門念的是一句「阿彌陀佛」
看的是一部《無量壽經》

文字版看上此網站瀏覽完整版無量壽經

在經題搜索 02 就係無量壽經

或者也可以上youtube 搜索🔍 淨空法師 無量壽經
都可以的🙏🏻阿彌陀佛

阿彌陀佛

我係我，我執甚深。難入佛門。

一齊慢慢努力學佛好開心嫁

學佛的人係咪淨係對自身修煉而對世俗嘅不公義默不作聲?
睇見人哋受苦難應該理會嗎? 要順從建制?
擇善固執可以嗎?

唔係撩交嗌 只係係現時嘅社會環境裡面想了解多啲學佛嘅睇法
感謝

災難是人心不善的感應
學佛人努力宣揚佛法 挽回人心 勸更多人斷惡修善 阿彌陀佛

【如何減輕惡報？】

淨空法師慈悲開示：

世間所謂的「功過相抵」，在因果法則裡面是不成立的。作善就在自己心田裡落下善種子（善因），作惡就在心田裡落下惡種子（惡因），善種子和惡種子不能互相抵消，到它們因緣成熟時，各結各的果報，不會互相混淆。

雖然不能互相抵消，但是善惡會相互影響。現在造作善業，對於以前的善種子是助緣，會增長它們的影響力；對於以前的惡種子是障緣，會削弱它們的影響力。所以，你做了善事之後，如果繼續行善，你之前的善種子就得到愈來愈多的助緣，力量會愈來愈強，將來結成更強的善報。正如《易經．繫辭傳》所說的，「善不積，不足以成名」，不斷累積善行，才能造成美好的名聲。相對的，你做了惡事之後，如果努力行善，你的惡種子的力量就被削弱，將來結成的惡報會減輕，這就是重罪輕報。就像玄奘大師即將圓寂的時候生了很重的病，他懷疑是不是自己翻譯佛經有問題所造成的。結果到了晚上，菩薩給他託夢，告訴他這是重罪輕報，由於他翻譯佛經的功德很大，使他過去生的許多重大的惡業經由這個病都報掉了。

反過來說，現在造作惡業，對於以前的惡種子是助緣，會增強它們的影響力；對於以前的善種子是障緣，會削弱它們的影響力。所以，你造作惡業之後，如果繼續造惡業，你之前的惡種子就得到愈來愈多的助緣，力量會愈來愈強，所謂「惡貫滿盈」，將來結成更強的惡報。正如《易經．繫辭傳》所說的，「惡不積，不足以滅身」，不斷累積惡行才會導致自身的毀滅。相對的，你做了善事之後，接著如果造了很多惡業，你的善種子的力量就被削弱，將來結成的善報就變弱。大家看《歷史感應統紀》裡面有好幾位，前生都是大修行人，這一轉世之後就不如前一世了。所以往上提升是很難的，往下墜落是很容易的，從這裡可以看到六道輪迴的可怕。

以上只是簡單說明善惡業因互相影響的情況。事實上，因緣果報之間的互相影響非常複雜，不是三言兩語能夠講得清楚的，即使菩薩和阿羅漢也無法徹底了解，只有佛陀才完全明瞭。

本文節錄自【因果教育挽救人心—二Ｏ一六年清明祭祖法會談話】

佛